<story>
<bg>camp_outside</bg>
<show>
    <mode>instantly</mode>
    <name>atsumi</name>
    <emotion>neutral_2</emotion>
    <position_left>0,57</position_left>
    <scale>1</scale>
</show>
<name>Ацуми</name>
<s>Вот, так-то лучше.</s>
<name/>
<s>Ага. Теперь, полагаю, надо представить меня читателям.</s>
<name>Ацуми</name>
<s>Окей! Будет сделано.</s>
<s>Молодого человека с той стороны камеры зовут Ким.</s>
<name/>
<s>Вернее, это не совсем мое имя. На самом деле, меня зовут немного по-другому. Но не важно.</s>
<s>Вроде бы, назвали меня так, держа в голове образ некого очень успешного человека. То ли родственника на большой и важной должности, то ли какого-то международного чемпиона.</s>
<s>Не скажу, что я сильно разочаровал родителей, но чемпионом я никогда не был. Средние оценки, средняя успеваемость… Да и с мотивацией проблемы.</s>
<s>С детства привык, что легче плыть по течению, и не хотел что-либо менять.</s>
<s>Даже в го я начал играть не потому, что сам того захотел, а потому что родители уговорили.</s>
<hidecharacter/>
<bg effect="hurricane">school_corridor</bg>
<s>Все началось, когда по СТС показали японский мультик про парня, который играл в го, и которому помогал дух великого игрока. </s>
<s>Помню, как дети на переменах вырезали кружочки из бумаги, расчерчивали игральные поля на листках тетрадей и переставляли «камушки», тоже вырезанные из бумаги.</s>
<s>Для большинства детей это был просто мультик из детства, и когда он закончился, то про игру многие и забыли. Но всё же, для значительного числа моих сверстников это стало окном в новый мир.</s>
<s>Мир игры под названием го.</s>
<bg effect="spotlight">goban_with_stones</bg>
<s>Игра не стала национальным видом спорта, но набрала достаточную популярность, чтобы в некоторых в домах детского творчества появлялись кружки го.</s>
<s>Игрой начали увлекаться всякие банкиры, владельцы IT-компаний, бизнесмены. Даже президент, по слухам, играл в нее пару раз.</s>
<s>Появилось несколько специализированных летних лагерей для детей-игроков. С каждым годом таких лагерей становилось все больше.</s>
<s>И однажды, в старшей школе, меня отправили в одно из таких мест.</s>
<bg effect="top_down">inside_bus</bg>
<s>Сам бы я ни за что не отправился туда – скорее, мне настойчиво рекомендовали это сделать. Несмотря на то, что к го я тогда не проявлял никакого интереса.</s>
<s>Но а я не особо-то и противился – все равно, хуже не будет. Отдохну от мира, расслаблюсь.</s>
<s>В лагере и правда было здорово. Тем более, мне с наставником повезло, он терпеливо относился ко всем глупостям, что я совершал на первых порах.</s>
<s>Я играл с такими же новичками, как я, и начал делать первые успехи. Мне даже начало казаться, что ещё немного, и я всё-таки добьюсь того самого успеха. Что бы это не значило.</s>
<s>А потом…</s>
<bg effect="left_right">empty_classroom</bg>
<show>
    <mode>instantly</mode>
    <name>liza</name>
    <emotion>angry</emotion>
    <position_left>0,57</position_left>
    <scale>1</scale>
</show>
<name>Лиза</name>
<s>Только зря время потратила...</s>
<name/>
<s>А потом меня обыграли. Да не просто обыграли — разбили в пух и прах. И почему-то именно это поражение очень сильно меня задело.</s>
<hidecharacter/>
<bg effect="left_right">forest_barrier</bg>
<s>Вечером того же дня я сбежал из лагеря в лес. Не насовсем — просто прогуляться. Хотя, признаться честно, в какой-то момент мне захотелось бросить вообще всё, сесть на поезд и убежать.</s>
<bg effect="left_right">forest_sky</bg>
<s>Я бродил по лесу несколько часов. Поначалу просто, чтобы развеяться и хоть как-то заглушить душевную боль. Но в какой-то момент боль переросла в страх — я понял, что заблудился.</s>
<s>Начинало темнеть, а я всё ходил и ходил по лесу, и не мог найти дорогу в лагерь.</s>
<s>А затем я вдруг набрёл на остатки деревни. Фундаменты домов, одичавшие яблони – и совершенно новый на вид колодец с бетонным кольцом, блестевшей на солнце цепью и новеньким оцинкованным ведром.</s>
<bg effect="diagonal">camp_paint</bg>
<name>Ацуми</name>
<s>Это...</s>
<name/>
<s>Ну, прости, этот фон пока ещё не готов. Приходится выкручиваться вот так.</s>
<name>Ацуми</name>
<s>А что мешало фотку поставить?</s>
<name/>
<s>К сожалению, фотки заброшенной деревни посреди леса у меня не нашлось. Когда я был там, мне было не до фоток. Да и телефон я в тот день оставил в номере.</s>
<s>...</s>
<s>Что, настолько плохо выглядит?</s>
<name>Ацуми</name>
<s>Да ладно, не расстраивайся. Если поставить подпись — «Антони Тапиес» или «Адольф Вёльфли», то вполне мог бы продать на аукционе за хорошие деньги.</s>
<name/>
<s>Кто все эти люди? </s>
<name>Ацуми</name>
<s>Учительницу по МХК надо было слушать. Я вот слушала и запомнила.</s>
<name/>
<s>Эй! Я кого просил не копаться в моей памяти!</s>
<name>Ацуми</name>
<s>Ладно, прости, не буду больше.</s>
<name/>
<s>Увидев колодец, я решил попробовать воду из него. Открыл лючок и посмотрел вниз — пахло сыростью, но всё же колодец не выглядел заброшенным.</s>
<bg effect="left_right">macro_stone</bg>
<s>Подняв из колодца ведро с водой, я обнаружил на дне ведра… камень черного цвета.</s>
<s>Мне почему-то этот камушек сразу понравился. Было в нем что-то необычное, что отличало его от других черных камней.</s>
<s>То ли чернее, чем другие, то ли более гладкий на ощупь. Не особо задумываясь, я тогда вытер его об одежду и сунул в карман, намереваясь как-нибудь положить к остальным.</s>
<bg effect="left_right">forest_barrier</bg>
<s>Поставив ведро обратно и поблагодарив кого-то, ушел обратно в лес, надеясь найти какую-нибудь тропинку. Как вдруг моё внимание привлекло что-то. А точнее — кто-то.</s>
<s>Чья-то тень мелькала меж стволов деревьев, ловко перескакивая от куста к кусту.</s>
<s>Человек! Черты лица и детали одежды нельзя было разглядеть – один лишь нечеткий женский силуэт. Но я, надеясь, что эта девушка выведет меня к лагерю, последовал за ней.</s>
<s>Я шел быстрым шагом, затем перешел на бег, пару раз, споткнувшись о корни, чуть не рухнул на землю...</s>
<bg effect="left_right">sanatory</bg>
<s>А потом вдруг вышел к санаторию, но с другой стороны.</s>
<s>Мысленно поблагодарив незнакомку, я направился в столовую и там отужинал. Да так и забыл про тот самый камень.</s>
<s>А после того случая… Произошло много странных вещей.</s>
<name>Ацуми</name>
<s>Ох, а вот сейчас самая моя любимая часть начинается!</s>
<name/>
<bg effect="left_right">village_road</bg>
<s>Когда я гулял по лагерю, ездил на экскурсию в город, краем глаза я постоянно видел что-то странное.</s>
<bg effect="left_right">village_road_2</bg>
<s>Тот же призрак… Порой эта загадочная девушка следовала за мной, порой носилась туда-сюда, порой ее силуэт просто маячил где-то на заднем плане.</s>
<bg effect="left_right">village_road_3</bg>
<s>Я пытался рассмотреть ее поближе, окликнуть, спросить, как ее зовут.</s>
<s>Но стоило мне просто сфокусировать на ней взгляд, как образ тотчас исчезал безо всякого следа.</s>
<s>Соседи по лагерю заметили, что я начал вести себя странно, и начали поглядывать на меня, как на блаженного.</s>
<bg effect="left_right">camp_outside_2</bg>
<s>Ну правда. Стоишь себе у столовой, глазами хлопаешь. И тут – она. Стоит буквально в двух шагах и упорно делает вид, что меня не существует.</s>
<s>И так постоянно. Я сперва думал, что перегрелся на солнце. Пекло знатно, и порой хотелось весь день сидеть в озере, как бегемот.</s>
<s>Хотя иногда проскакивали мысли, что все это из-за камушка...</s>
<bg effect="left_right">macro_stone</bg>
<s>Человек несведущий принял бы его за обычную гальку.</s>
<s>Но мы в лагере, сосредоточенном на игре в го, и этим камушком явно в го играли.</s>
<s>Может, кто-то забыл в чашу положить, а во время хождений по лесу он у этого человека из кармана выпал?</s>
<s>Но как он тогда оказался на дне колодца? Его туда кто-то кинул? Зачем?</s>
<s>Странности, странности не кончались.</s>
<s>Но самая необычная вещь приключилась со мной во время одной из партий...</s>
</story>