<story>

<bg>dzen</bg>
<bgsound>menu_theme</bgsound>
<bgvolume>15</bgvolume>
<s>Сколько себя помню, я всегда плыл по течению.</s>
<bg effect="left_right">inside_bus</bg>
<break/>
<s>Делал, что скажут. Брал, что дают. Занимался тем, чем должен был.</s>
<bg effect="left_right">family</bg>
<break/>
<bg effect="left_right">trees</bg>
<break/>
<s>Я не видел в этом ничего плохого. Все-таки, когда все спланировали за тебя, жить легче.</s>
<s>Меньше собственных решений – меньше ответственности перед окружающими за свои ошибки.</s>
<s>Они ведь не мои на самом деле, а чьи-то еще?</s>
<bg effect="hurricane">inside_bus</bg>
<break/>
<s>Вот как я думал.</s>
<bg effect="spotlight">old_goban</bg>
<break/>
<s>Много лет назад по СТС показали мультик про парня, что увлекался некой игрой. Ему помогал дух великого игрока из прошлого.</s>
<s>Или что-то в этом духе – я видел лишь пару серий от силы, и тогда не обратил внимания на детали. 
</s>
<bg effect="star">school_corridor</bg>
<break/>
<s>Помню, как на перемене вся школа обсуждала новые серии.</s>
<s>Как дети рисовали в тетрадках игровые поля и клали на них вырезанные из бумаги кружочки – белые и черные.</s>
<s>Как ни странно, все это проходило мимо меня. Но кое-чему я научился от одноклассников.</s>
<s>Благо, правила игры были настолько просты, что их мог запомнить даже младшеклассник.</s>
<bg effect="decagon">goban_with_stones</bg>
<break/>
<s>Однажды меня усадили перед доской, указали на камушки и на поле – играй, основы ты знаешь.</s>
<s>Но стоило мне занести над доской руки, как они начали дрожать.</s>
<s>Я солгал им, сказал, что у меня дела, и сбежал. С тех пор я надолго забыл об игре в го.</s>
<s>И до сих пор избегаю любых игр – компьютерных, настольных, даже в карты играл всего раз в жизни.</s>
<s>Почему я тогда испугался и все бросил? Не знаю.</s>
<s>Наверное, это следствие того, что я привык убегать от решений, а не принимать их. В игре же ты делаешь выбор.</s>
<s>И от твоего выбора зависит, по какому пути пойдет твой персонаж. Его решения – твои решения.</s>
<s>А я и о своем будущем-то думать не хотел, не то что о будущем придуманного кем-то персонажа.</s>
<bg effect="hurricane">train_view</bg>
<break/>
<s>Если жизнь – железная дорога, то я предпочитал быть вагоном в огромном составе, и не важно, куда этот состав направляется.</s>
<s>Пусть он просто стоит на путях – все равно. Лишь бы быть вагоном, а не паровозом.</s>
<s>Но однажды…</s>
<bg effect="left_right">train_atlas</bg>
<break/>
<s>…этот состав приехал на маленькую станцию в сонном городке среди лесов и озер.</s>
<s>По мере того, как игра набрала популярность, по всей стране появлялись лагеря для детей-игроков в го.</s>
<s>Один из таких лагерей располагался в санатории на берегу озера Китеж где-то в лесах Тверской области.</s>
<s>Сам бы я ни за что не отправился в столь глухие места – скорее, мне настойчиво рекомендовали это сделать.</s>
<s>Несмотря на то, что к го я тогда не проявлял никакого интереса.</s>
<s>“Может, хоть в голове что-то образуется”</s>
<s>Я, впрочем, не сильно возражал. Хоть так от меня, наконец, отстанут.</s>
<music_stop/>
<bg>menu_background</bg>
<name>Ацуми</name>
<show>
    <name>atsumi</name>
    <emotion>pricked_2</emotion>
    <position_left>0,57</position_left>
    <scale>1</scale>
</show>
<s>Слушай, Ким, ты скоро к делу перейдешь?</s>
<name></name>
<s>Да-да, погоди…</s>
<music_play/>
<hidecharacter/>
<bg>train_view</bg>
<s>Так о чем это я..</s>
<s>А, ну да</s>
<s>“Может, хоть в голове что-то образуется”</s>
<s>Я, впрочем, не сильно возражал. Хоть так от меня, наконец, отстанут.</s>
<s>Познакомился с парой местных ребят. Сыграл пару партий.</s>
<s>Мне даже начала нравиться эта игра.</s>
<s>Особенно после того, как я выиграл партию у одного человека. А потом…</s>
<s>Я встретил ее. </s>
<s>Ту, что изменила мою жизнь навсегда. [Конец фрагмента, нажмине ESC чтобы вернуться в меню]</s>
</story>